<resources>
    <string name="app_name">Easy Kitchen</string>
    <string name="action_settings">Cerrar Sesión</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>

    <string name="Ingredientes">Ingredientes</string>
    <string name="Procedimiento">Procedimiento</string>

    COMIDA MEXICANA.-------------------------


    <string name="titulo_tacos_cochinita">Tacos Cochinita Pibil</string>
    <string name="tacos_cochinita_pibil_ingredientes">1 kg de maciza de cerdo
1 taza de jugo de naranja
3 chiles habaneros en rodajas
1 cubo de achiote
3 chiles guajillo hidratados
1 taza de vinagre de manzana
½ taza de hojas de cilantro
1 cda. de orégano
1 cda. de hojas de laurel seco
4 limones
</string>
    <string name="tacos_cochinita_pibil_procedimiento">Licua el jugo, achiote, guajillo,vinagre, orégano, laurel y salpimienta. Vierte la salsa sobre la carne en una olla exprés y cósela durante 30 minutos. Mezcla la cebolla, chile, vinagre y orégano en un tazón. Sirve la cochinita en tacos, acompaña con la cebolla de manzanos y termina
con hojas de cilantro.
    </string>

    <string name="titulo_arros_leche">Arroz Con Leche</string>
    <string name="arros_con_leche_ingredientes">1 taza de arroz \n
4 tazas de agua \n
1 pieza de canela en rama \n
1 sobre de Atole Sabor Cajeta Maizena® \n
5 tazas de leche descremada \n
1/2 taza de azúcar \n
Método de preparación \n
</string>
    <string name="arros_con_leche_procedimiento">Cocer en su totalidad el arroz en las 4 tazas de agua junto con la canela. Una vez que el arroz esté listo, colar si llega a tener mucha agua, retirar la canela y reservar. -Disolver el contenido del sobre de  Maizena® Fécula de Maíz Sabor Cajeta  en 1 taza de leche. -Hervir el resto de la leche con el azúcar y cuando suelte el hervor, añadir la mezcla de Maizena® previamente disuelta. -Dejar espesar sin dejar de mover y una vez que ha tomado consistencia agregar el arroz -Cocinar todo por 5 minutos moviendo regularmente. -Repartir en 6 moldes y servir tibio o frío.
    </string>

    <string name="titulo_asado_verde">Asado Verde</string>
    <string name="asado_verde_ingredientes">
        900 grs. Lomo de Cerdo cortado en trozos pequeños · n\
250 grs. Costillita de Cerdo cortada en trozos pequeños (opcional) ·  n\
6-8 Tomatillos grandes ·  n\
2 chiles Poblanos ·  n\
2-3 chiles Jalapeños (agrega mas si te gusta mas picante) ·   n\
1 Aguacate grande o 2 aguacates medianos ·     n\
1 diente de Ajo ·    n\
¼ taza de Cilantro Fresco · n\
Sal al gusto ·  n\
Pimienta Negra al gusto ·  n\
Cominos molidos (opcional) n\
    </string>
    <string name="asado_verde_procedimiento">Pela los tomatillos y colocalos en una ollita. Quitales el rabo a los chiles y colocalos en la misma ollita con los tomatillos. Agrega el agua suficiente para que estos ingredientes se cubran y cocinalos a fuego alto por 10-15 minutos o hasta que esten blandos. n\
Ya que los tomatillos y los chiles esten blandos, colocalos en la licuadora y agregales el aguacate, el ajo, el cilantro y una taza de agua, sazona con sal y pimienta al gusto (agrega una pizca de cominos si gustas!), muele a velocidad alta hasta que todo este bien combinado en una salsa suave. Reservala por un momento. n\
En una cacerola a fuego medio-alto dora la carne de puerco, (junto a la carne dora las costillitas), puedes agregar una cucharada de aceite si crees que lo necesita.  Sazona la carne con sal y pimienta al gusto, y cocinala  por unos 15 minutos o hasta que empiece a dorarse un poco. n\
Ya que la carne tome un poquito de color,  agregale la salsa verde, agrega mas agua si lo crees necesario para que el asado no te quede muy espeso,  cubrelo con una tapadera y cocina a fuego medio-alto hasta que hierva. n\
Ya que el asado este hirviendo, prueba el sabor, agrega mas sal y pimienta si lo crees necesario, baja el fuego a lo mas bajo y continua cocinando por 15 minutos mas para que la carne termine de cocerse. Ya que la carne este bien blandita, ahora si puedes servir.

    </string>

    <string name="titulo_bunuelos">Buñuelos</string>
    <string name="bunuelos_ingredientes">
        4 huevos\n
1/4 tazas de azúcar refinada\n
1 taza de aceite vegetal\n
2 tazas de harina blanca\n
1 cucharadita de polvo para hornear\n
1 cucharadita de sal de mesa\n
1 taza de azúcar refinada\n
1 cucharadita de canela en polvo\n
aceite de canola, extra para freir. \n
    </string>
    <string name="bunuelos_procedimiento">
        En un tazón grande mezcla los huevos con 1/4 de taza de azúcar y bate hasta que espesen y cobren un color amarillo fuerte. \n
Agrega 1 taza de aceite. Mezcla por separado 1 1/2 tazas de harina, polvo para hornear y sal. \n
Incorpora gradualmente a la mezcla de huevo y revuelve bien. \n
Coloca la masa sobre una superficie enharinada (una la 1/2 taza de harina restante). Amasa bien hasta que se sienta suave. \n
Forma 16 bolsas de masa. Extiende cada una con el rodillo hasta formar círculos de aproximadamente 12 cm de diámetro. \n
Deja reposar sobre papel encerado y sin cubrir durante 10 minutos. \n
Calienta el aceite extra a 175ºC en un sartén hondo. \n
Fríe los buñuelos crudos hasta que se doren, dando vuelta 1 vez. \n
Retire el exceso de grasa con toallas de papel. \n
Espolvorea con una mezcla de azúcar y canela. Guarda en un recipiente hermético. \n
    </string>

    <string name="titulo_chiles_poblanos">Chiles Poblanos</string>
    <string name="chiles_poblanos_ingredientes">
        5 Piezas Chile poblano pelados y desvenados\n
1 Lata Frijoles refritos bayos \n
200 Gramos Queso Panela cortados en tiras \n
3 Piezas Clara de huevo \n
1 Taza Harina de trigo \n
3 Piezas Yema \n
1/2 Taza Aceite de maíz para freír \n
3 Piezas Jitomate \n
1/4 Taza Puré de tomate \n
1 Taza Agua \n
2 Cubos Concentrado de Tomate con Pollo CONSOMATE® \n
1/2 Cucharadita Orégano seco \n
2 Cucharaditas Aceite de maíz. \n
    </string>
    <string name="chiles_poblanos_procedimiento">
        Relleno\n
Rellena cada chile con 2 cucharadas de frijoles y con rebanadas de queso, ciérralos con un palillo para evitar que se salga el relleno; pásalos por la harina y reserva. \n
Licúar y freír\n
Para el caldillo, licua los jitomates, el agua, el Concentrado de Tomate con Pollo CONSOMATE® y el Orégano; cuela. En una cacerola calienta las dos cucharadas de aceite y fríe por 10 minutos o hasta que hierva. \n
Batir y freír\n
Por último, bate las claras hasta formar picos duros y agrega las yemas una por una sin dejar de batir; pasa los chiles por el capeado y fríelos en aceite caliente. Escurre sobre papel absorbente y pásalos al caldillo; sirve y ofrece. \n
Consejo culinario\n
Se recomienda mantener limpio el aceite mientras fríes los chiles para obtener mejor un mejor capeado.
    </string>

    <string name="titulo_churros">Churros</string>
    <string name="churros_ingredientes">
        250 g. harina de trigo todo uso (también se puede hacer con harina de panadería)\n
250 g. de agua\n
1 cucharadita de sal (8 gramos aproximadamente) \n
Azúcar para espolvorear\n
Aceite de oliva suave para freír o aceite de girasol\n
Papel absorbente de cocina\n
Una churrera manual o una manga pastelera con boca fina. \n
    </string>
    <string name="churros_procedimiento">
        Ponemos la harina en un bol amplio. En una cazuela calentamos el agua con la sal. \n
Cuando empiece a hervir la vertemos directamente y de una sola vez sobre la harina. Con una cuchara de madera integramos la harina con el agua. Nos quedará una masa muy pegajosa y bastante compacta. \n
Ahora vamos a introducir esta masa en una churrera o manga pastelera. Este paso es fundamental para que los churros os salgan bien y no tengáis problemas con ellos a la hora de la fritura. La churrera compacta la masa y elimina el aire. Esto evita que los churros luego nos salten en el aceite, por eso es un paso muy importante. Si tenéis máquina para hacer churros la rellenáis con la masa. La mejor opción. \n
Si no tenéis opción de hacer los churros con churrera, tenemos otra posibilidad, una manga pastelera con una boquilla en forma de estrella. Aunque no es lo recomendable, pues no quedan igual que con churrera. Aún así, hay gente que ha conseguido hacer buenos churros con manga. Las mangas pasteleras pueden ser de plástico desechable. Podéis encontrarlas en tiendas de utensilios de repostería o tiendas online de repostería creativa. \n
Vamos haciendo las porciones de churros con la masa cruda sobre un paño de cocina en la encimera. En una forma de que se vaya enfriando la masa y evitar que se abran o estallen durante la fritura. \n
Ponemos al fuego una sartén con abundante aceite de oliva muy suave o aceite de girasol.
    </string>


    COMIDA JAPONESA
    <string name="titulo_dorayaky">Dorayaki</string>
    <string name="dorayaki_ingredientes">
        Huevos 2\n
Azúcar 50 g\n
Miel 15 ml\n
Harina de repostería 85 g\n
Sal una pizca\n
Levadura química 2 ml\n
Agua 40 ml\n
Aceite de oliva virgen extra\n
Anko o crema de chocolate para rellenar
    </string>
    <string name="dorayaki_procedimiento">
        Disponer los huevos en un cuenco con el azúcar y la miel. Batir con una batidora de varillas hasta que doble o casi triplique su volumen, y tenga un color pálido y textura espesa. Tamizar encima la harina con la levadura y una pizca leve de sal. Mezclar con movimientos envolventes y suaves. Incorporar el agua y tapar.\n
Dejar reposar al menos 15 minutos a temperatura ambiente. Preparar una plancha o buena sartén antiadherente engrasándola ligeramente con aceite de girasol o mantequilla fundida. Calentar a fuego medio y añadir cucharones de masa, dando forma circular con el dorso de una cuchara.\n
Cocinar hasta que salgan burbujas, deslizar por abajo una espátula y dar la vuelta. Cocinar hasta que esté bien dorado y retirar. Continuar hasta terminar la masa. Untar la mitad de las tortitas con anko, chocolate o crema y formar los dorayakis uniendo con el resto.
    </string>

    <string name="titulo_gyosa">Gyosa</string>
    <string name="gyosa_ingredientes">
        1 paquete de pasta para Gyoza (50 piezas aprox.)\n
400 g. de carne de cerdo picada\n
150 g. de col china\n
50 g. de cebolleta\n
2 dientes de ajo picados\n
1 cucharada de jengibre rallado\n
1 cucharada de salsa de soja\n
1 cucharadita de sal\n
1/2 cucharadita de azúcar\n
1/2 cucharada de maicena\n
un poco de aceite de sésamo
    </string>
    <string name="gyosa_procedimiento">
        ┃Paso 1
Picamos la cebolleta y la col china. Las reservamos para luego.
┃Paso 2
En un bol ponemos el cerdo picado, el ajo, el jengibre, las salsa de soja, la sal, el azúcar, la maicena, el aceite de sésamo y lo mezclamos todo bien hasta que quede pegajoso.
┃Paso 3
Añadimos la cebolleta y la col china y lo volvemos a mezclar. Lo cubrimos con un film y lo dejamos en la nevera unos 20 minutos.
┃Paso 4 : Rellenar las Gyozas
a) Cogemos una pieza de pasta para Gyoza y en el centro ponemos una cucharadita de nuestro relleno.
b) Mojamos con los dedos la parte exterior de la pasta, la doblemos por la mitad y vamos cerrándola con los dedos.
Yo hago desde la mitad, 3 pliegues a cada lado, aunque también podéis empezar a plegar por un lado y terminar en el otro. Para terminar, presionamos un poco los pliegues para que no se abran.
Mientras vamos haciendo el resto, las ponemos en un plato y las cubrimos con un trapo húmedo para que no se sequen.
┃Paso 5: Planchar las Gyozas
En una sartén extendemos un chorrito de aceite vegetal y ponemos nuestras gyozas. Cuando estén tostadas por la base, les añadimos un chorrito de aceite de sésamo y ponemos agua para cubrir bien todo el fondo. Yo además le añado a éste agua una cucharadita de maicena para que se forme una costra crujiente en la base.
┃Paso 6
Tapamos la sartén y dejamos cocinar hasta que se evapore el agua, tardará entre 8 y 10 minutos.
Una vez se ha evaporado el agua de la sartén, las gyozas quedarán tostadas y crujientes en la base y bien cocinadas pero más blanditas por arriba, las ponemos en un plato y ya están listas para comer, las acompañamos con nuestra salsa.
┃Paso 7: Prepara la salsa
En un bol pequeño mezclamos la salsa de soja, el vinagre de arroz y un poco de aceite de sésamo, removemos bien y ya está lista.

    </string>

    <string name="titulo_omuraisu">Omuraisu</string>
    <string name="omuraisu_ingredientes">3 huevos\n
30 gr de pollo\n
Media cebolla pequeña\n
Un puñado de champiñones\n
60 gr de arroz cocido japonés\n
1 cucharada de vino blanco\n
Ketchup\n
Sal y pimienta\n
Aceite para freír.
    </string>
    <string name="omuraisu_procedimiento">
        En primer lugar, prepara los ingredientes sólidos. Corta la cebolla en juliana o tiras finas, el pollo en dados pequeños y los champiñones en láminas y luego por la mitad.\n
Seguidamente, caliente un poco de aceite en una sartén y fríe la cebolla, el pollo y los champiñones a fuego medio. \n
Cuando la cebolla esté transparente, añade un par de cucharadas de ketchup, el arroz cocido y el vino blanco. Añade sal y pimienta al gusto. \n
Aparte, bate los huevos. Caliente una sartén mediana con un poco de aceite. Cuando esté caliente, echa los huevos batidos y repártelos por toda la sartén. Con unos palillos de cocina puedes ayudar a que se vaya cocinando todo el huevo. \n
Cuando el huevo esté casi listo, pero no del todo, apaga el fuego. Añade entonces la mezcla de arroz en uno de los extremos. \n
Finalmente, dobla la tortilla con ayuda de una espátula o de la manera que te resulte más fácil. Sirve la tortilla haciendo un dibujo con ketchup en el centro de la misma. Sí, este paso es totalmente opcional, pero si has estado en Japón y has comido omuraisu, te habrás dado cuenta de que siempre viene con un dibujo hecho con el ketchup. Generalmente, además, es un corazón.
    </string>


    <string name="titulo_onigiri">Onigiri</string>
    <string name="onigiri_ingredientes">Dos medidas de arroz japonés blanco cocido (la cantidad variará dependiendo del número de onigiri que quieras preparar).\n
Láminas de alga seca nori.\n
Relleno 1: Atún y mayonesa.\n
Relleno 2: Copos de bonito seco katsuobushi y salsa de soja.\n
Agua.\n
Una pizca de sal.\n
Una pizca de sésamo blanco.</string>
    <string name="onigiri_procedimiento">En primer lugar, partimos de la base de que tienes ya arroz cocido y reposado en la suihanki. Si no tienes, lo habrás cocinado en olla y lo habrás dejado reposar igualmente.\n
Seguidamente, prepara los ingredientes que vayas a necesitar para rellenar y finalizar los onigiri. En este caso, prepara un cuenco con atún en conserva y mayonesa y otro con copos de bonito y salsa de soja. \n
Corta las láminas de alga nori en tiras de 2 o 3 cm de ancho y unos 10 cm de longitud. \n
A continuación, dale forma a los onigiri. Si tienes moldes para onigiri, sigue las instrucciones de los mismos: moja con agua los bordes, añade el arroz y, con la ayuda de los dedos, deja espacio suficiente para añadir el relleno, tapa con arroz, presiona y dale forma y, finalmente, extrae del molde. \n
Si no tienes moldes, usa las manos. Para ello, humedécelas y espolvoréalas con sal y sésamo. Toma una porción de arroz para darle forma y ve presionando para compactarlo. Seguidamente, hazle un agujero en el medio donde pondrás el relleno y tapa con más arroz, volviendo a presionar para darle forma y que el exterior queda compacto. Intenta hacer una forma triangular aunque si no te sale, da igual. \n
Para finalizar, cubre medio onigiri con las tiras de alga nori que has cortado previamente. Si los vas a comer en casa, hazlo en el último momento, junto antes de comer, para que el alga siga estando crujiente.
</string>

    <string name="titulo_pollo_teriyaki">Pollo Teriyaki</string>
    <string name="pollo_teriyaki_ingredientes">
        4 pechugas de pollo enteras\n
1 cebolleta grande\n
200 ml. salsa de soja\n
100 ml. de Mirin\n
100 ml. de sake\n
100 g. de azúcar blanquilla\n
5 g. de piel de jengibre fresco\n
4 cucharadas de aceite de oliva suave\n
Para acompañar: 250 g. de arroz basmati Sundari
    </string>
    <string name="pollo_teriyaki_procedimiento">Preparación de la salsa teriyaki:\n
La salsa teriyaki se hace mezclando y calentando cuatro ingredientes: azúcar, takara mirin, salsa de soja y sake (esté último puede ser sustituido por otro tipo de alcohol) y yo además le añado la frescura del jengibre. Los ingredientes no tienen porqué estar en la misma proporción, sino que depende de la receta.\n
Preparamos nuestra salsa echandoo la salsa de soja, el Mirin, el azúcar, el sake y la piel de jengibre a un cazo. Calentamos a fuego alto y removemos hasta que se disuelva el azúcar. \n
Dejamos cocer durante 3 minutos removiendo de vez en cuando. Colamos la salsa y reservamos. En caso de que no queráis hacer la salsa en casa tenéis la opción de comprarla ya hecha, pero no queda igual de rico. \n
Preparación del pollo teriyaki. Presentación final:\n
Limpiamos las pechugas de pollo de posibles restos de grasa y venitas que pueda tener. Las troceamos en dados no demasiado pequeños. \n
Como acompañamiento al pollo lo más habitual es utilizar cebolla o cebolleta fresca que se cocina con la carne. Con cualquiera de las dos conseguiremos que al final quede caramelizada gracias al azúcar de la salsa teriyaki. En este caso hemos elegido una cebolleta grande, la cortamos en juliana en tiras gruesas. \n
En una sartén amplia ponemos a calentar el aceite y añadimos los trozos de pollo y la cebolleta. Doramos durante unos 5 o 6 minutos. Añadimos la salsa teriyaki que tenemos preparada y dejamos cocer a fuego medio durante 15 minutos. \n
Veremos que el pollo está brillante, como lacado con la salsa, y esta casi se ha consumido. Servimos el pollo con arroz blanco, si os atrevéis os dejo con esta receta de arroz basmati, ideal para este plato.
</string>

    <string name="titulo_ramen">Ramen</string>
    <string name="ramen_ingredientes">
        Para el caldo:\n
1 ½ ℓ de caldo de pollo 1 poro mediano cortado en trozos medianos.\n
2 cebollas cambray cortadas en trozos medianos.\n
6 hongos shiitake deshidratados y cortados en trozos medianos.\n
10 g de jengibre fresco.\n
1 diente de ajo.\n
1 anís estrella.\n
1 lámina de alga nori.\n
4 rebanadas gruesas de tocino.\n
Para el montaje: \n
2 porciones de fideos de ramen \n
30 ml de base de soya y miso\n
2 huevos cocidos, tiernos\n
10 g de germen de soya\n
2 ramas de cebollín finamente picadas\n
30 g de elote amarillo desgranado, cocido\n
alga nori cortada en chiffonade, al gusto ajonjolí negro, al gusto\n
ajonjolí negro, al gusto.
</string>
    <string name="ramen_procedimiento">Caldo.\n
Ponga el caldo de pollo sobre el fuego, incorpore el resto de los ingredientes y deje que hierva durante 30 minutos.\n
Cuele el caldo y póngalo nuevamente sobre el fuego durante otros 30 minutos. \n
Para el Montaje. \n
Hierva los fideos de ramen durante 8 minutos o hasta que su textura sea flexible y suave. Distribuya la base de soya y miso en dos tazones. Distribuya los fideos cocidos en los tazones y mezclelos muy bien con la base de soya y miso, sirva el caldo caliente sobre ellos. Corte los huevos cocidos por la mitad. Coloque los huevos cocidos, el germen de soya, el cebollín picado y los granos de elote sobre los tazones, espolvoree el ajonjolí negro.
</string>

    <string name="titulo_sashimi">Sashimi</string>
    <string name="sashimi_ingredientes">1 medallón de atún Dolores®, Tuny®\n
1 cucharadita de ajonjolí\n
1 cucharadita de ajonjolí negro\n
2 cucharadas de salsa de soya\n
1 cucharadita de aceite de ajonjolí\n
1 cucharada de jugo de limón\n
1 cucharada de cebollín\n
1 cucharadita de jengibre, rallado
</string>
    <string name="sashimi_procedimiento">Cortar el atún congelado en láminas delgadas.\n
Mezclar la soya y el limón y el jengibre rallado. \n
Coloca el atún en un plato. \n
Sirve la salsa encima del atún y unas gotas de aceite de ajonjolí. \n
Espolvorea el ajonjolí y el cebollín picado.
</string>

    <string name="titulo_soba">Soba</string>
    <string name="soba_ingredientes">
        1.5 litros de agua\n
1 trozo grande de kombu unos 15 – 18 gramos\n
2 setas shiitake secas\n
300 gramos de fideos soba\n
175 ml de salsa de soja\n
120 ml de mirin\n
1 cucharada de azúcar\n
1 cucharada de semillas de sésamo opcional\n
2 cebolletas picadas (opcional).
    </string>
    <string name="soba_procedimiento">La noche anterior poner el agua, kombu y setas en un bol grande. Tapar y dejar en la nevera hasta que vayas a preparar la sopa.\n
Llevar una olla de agua a ebullición y añadir los fideos. Hervir según las indicaciones del producto hasta que estén al dente. Escurrir y lavar con agua fría, frotándolos suavemente para sacar el almidón. Volver a escurrir y reservar. \n
Retirar el kombu y las setas del agua y llevar el caldo a ebullición. Añadir la salsa de soja, mirin y azúcar y mezclar bien para disolver el azúcar. Dividir la soba en cuatro bols y servir. \n
</string>


    <string name="titulo_sopa_misu">Sopa De Misu</string>
    <string name="sopa_de_misu_ingredientes">1 l de agua o caldo dashi.\n
15 g de alga wakame deshidratada.\n
3 cucharadas de miso.\n
200 g de tofu.\n
50 g de puerro.\n
50 g de cebolleta.\n
Fideos soba (opcional).
    </string>
    <string name="sopa_de_misu_procedimiento">Ponemos el agua en una olla y la llevamos a ebullición. Una vez comience a hervir, sacamos un poco de agua a un vaso para disolver después el miso.\n
Metemos en la olla el alga wakame y lo dejamos cocer 5 minutos. Después echamos el tofu cortado en dados pequeños de 1 cm aproximadamente y la verdura en trocitos pequeños. Cocinamos la sopa otros 5 minutos.\n
Disolvemos el miso en agua y, cuando la sopa esté lista, la retiramos del fuego y le añadimos el agua con miso disuelto. Lista para servir.\n
Si te gusta con fideos soba y de manera opcional, solo tienes que seguir las instrucciones del fabricante para cocerlos. Una vez los tengas pones una pequeña cantidad en cada cuenco vertiendo la sopa de miso por encima, de manera similar a cuando hacemos sopa ramen en casa.
</string>

    <string name="titulo_rollo_sushi">Rollo Sushi Empanizado</string>
    <string name="rollo_sushi_ingredientes">
       1/2 tazas de arroz de sushi.\n
suficiente de agua, fría para enjugar el arroz.\n
3 tazas de agua, caliente para la cocción del arroz.\n
4 cucharadas de vinagre de arroz.\n
3 cucharaditas de azúcar.\n
1 cucharadita de sal.\n
5 algas nori.\n
1 taza de queso crema, en bastones para el relleno.\n
1 taza de pepino, en bastones, sin cáscara para el relleno.\n
1 taza de zanahoria, en bastones, sin cáscara para el relleno.\n
1 1/2 tazas de surimi, en bastones para el relleno.\n
1 taza de harina, para empanizar.\n
2 huevos, para empanizar.\n
2 tazas de panko, para empanizar.\n
suficiente de aceite vegetal.\n
suficiente de pepino, en tiritas delgadas para decorar.\n
suficiente de ajonjolí, garapiñado para decorar.\n
suficiente de soya, con chile serrano para acompañar.
    </string>
    <string name="rollo_sushi_procedimiento">Remoja el arroz en agua fría por 5 minutos, escurre y repite tres veces.
En una ollita con tapa, cocina el arroz con 3 tazas de agua caliente por 10 minutos, a fuego bajo. Retira del fuego. Extiende sobre una charola y enfría por 15 minutos.
Mezcla el vinagre de arroz con el azúcar y la sal. Luego vértelo sobre el arroz frío e incorpora. Reposa unos minutos.
Arma el rollo de sushi: sobre un tapete de bambú con plástico adherente, coloca una pieza de alga Nori; con tus manos húmedas, cubre con arroz; da la vuelta y rellena con los bastones de queso crema, pepino, zanahoria y surimi. Cierra con ayuda del tapete y dale forma al apretarlo. Refrigera por 10 minutos.
Para empanizar el rollo, cúbrelo con la harina, pásalo por el huevo y empanízalo con el pan molido. Fríe en aceite vegetal caliente. Escurre.
Corta el rollo en rodajas de 1 centímetros de ancho. Coloca en un plato extendido, acompaña con pepino y decora con ajonjolí. Disfruta con salsa de soya y chile serrano.
</string>

    <string name="titulo_rsollo_sushi">Omuraisu</string>
    <string name="rollo_ssusho_ingredientes">
        1.5 litros de agua \n
1 trozo grande de kombu unos 15 – 18 gramos \n
2 setas shiitake secas \n
300 gramos de fideos soba \n
175 ml de salsa de soja \n
120 ml de mirin \n
1 cucharada de azúcar\n
1 cucharada de semillas de sésamo opcional\n
2 cebolletas picadas (opcional).
    </string>
    <string name="rollo_suhi_procedimiento">Remoja el arroz en agua fría por 5 minutos, escurre y repite tres veces.
En una ollita con tapa, cocina el arroz con 3 tazas de agua caliente por 10 minutos, a fuego bajo. Retira del fuego. Extiende sobre una charola y enfría por 15 minutos.
Mezcla el vinagre de arroz con el azúcar y la sal. Luego vértelo sobre el arroz frío e incorpora. Reposa unos minutos.
Arma el rollo de sushi: sobre un tapete de bambú con plástico adherente, coloca una pieza de alga Nori; con tus manos húmedas, cubre con arroz; da la vuelta y rellena con los bastones de queso crema, pepino, zanahoria y surimi. Cierra con ayuda del tapete y dale forma al apretarlo. Refrigera por 10 minutos.
Para empanizar el rollo, cúbrelo con la harina, pásalo por el huevo y empanízalo con el pan molido. Fríe en aceite vegetal caliente. Escurre.
Corta el rollo en rodajas de 1 centímetros de ancho. Coloca en un plato extendido, acompaña con pepino y decora con ajonjolí. Disfruta con salsa de soya y chile serrano.
</string>

    <string name="titulo_agnolotti">Agnolotti</string>
    <string name="agnolotti_ingredientes">500 gr de harina n\
3 huevosn\
Saln\
Ingredientes para el relleno:\n
150 gr de carne de ternera picada\n
50 gr de carne de cerdo picada\n
100 gr de mantequilla\n
½ cebolla troceada\n
1 huevo\n
Queso parmesano rallado\n
1 diente de ajo\n
½ cucharadita de pimienta blanca\n
1 cucharadita de romero\n
1 cucharadita de salvia\n
1½ cucharadita de albahaca\n
½ cucharadita de laurel en polvo\n
Aceite de oliva
</string>
    <string name="agnolotti_procedimiento">Para empezar esta receta de agnolotti al estilo piamontesa, primero hacemos una mezcla con la harina, el huevo y una pizca de sal. Si vemos que nos queda muy seca añadiremos un poquito de agua. Por el contrario, si vemos que queda la masa húmeda, añadimos un poquito más de harina. Una vez bien amasado lo dejamos en reposo durante 15 minutos aproximadamente.\n
Mientras tanto, hacemos otra mezcla en un bol con la carne de cerdo, la carne de ternera, una pizca de sal, pimienta, romero, salvia, albahaca y laurel. Reservamos. Después pelamos y cortamos la cebolla y el diente de ajo lo más pequeño que podamos. Rehogamos en una sartén con un poco de aceite de oliva y luego lo mezclamos con la carne para el relleno.\n
En este momento extendemos la masa con la ayuda de un rodillo de madera previamente enharinado. Cortamos la masa en cuadrados de unos 4×4 centímetros. Para ello podemos ayudarnos de un cortapastas especial de cocina, pero si no disponemos de ello podemos hacerlo con un cuchillo que corte bien.\n
Después colocamos en el centro de cada cuadrado un poco de la mezcla de relleno. A continuación, mojamos los bordes con un poquito de agua y tapamos con otro cuadrado de masa cerrándolo bien. Este procedimiento lo repetimos hasta terminar toda la masa.\n
Por último solo nos queda cocer los agnolotti en una olla con abundante agua hirviendo con una pizca de sal. Contaremos unos 5 minutos a partir de que comience la ebullición. Luego los escurrimos bien y los emplatamos calientes con la mantequilla derretida por encima. Antes de servir a la mesa nuestros agnolotti a la piamontesa añadimos queso parmesano a nuestro gusto. </string>

    <string name="titulo_caprese">Caprese</string>
    <string name="caprese_ingredientes">Tomate 1 \n
Mozzarella fresca una bola 250 g\n
 Albahaca unas hojas de tamaño grande\n
Aceite de oliva virgen extra para aliñar\n
Vinagre de Módena unas gotas\n
Sal y pimienta al gusto
</string>
    <string name="caprese_procedimiento">Es una receta tan sencilla que no tiene ningún misterio. Lavamos bien el tomate y la albahaca y los secamos con papel de cocina. Secamos también la bola de mozzarella para facilitarnos la labor de cortarla en rodajas.\n
Por su parte, a las hojas de albahaca, les retiramos el tallo para que en la ensalada, esté la parte más sabrosa solamente. Cortamos el tomate en rodajas finas. Es preferible utilizar tomates maduros y con mucho sabor para notar el contraste de los ingredientes.\n
En un plato colocamos una rodaja de tomate y seguidamente una rodaja de mozzarella acaballada sobre él. Sobre cada loncha de queso mozzarella colocamos una hoja de albahaca. Repetimos la operación hasta cerrar el círculo. Decoramos con un cogollo de albahaca en el centro.
</string>

    <string name="titulo_carpaccio">Carpaccio</string>
    <string name="carpaccio_ingredientes">Solomillo de ternera\n
Sal\n
Pimienta\n
Aceite de oliva virgen extra\n
Alcaparras\n
Queso Parmesano\n
Mostaza en grano
</string>
    <string name="carpaccio_procedimiento">1.- Cogemos el solomillo y lo metemos durante 1 hora y pico en la nevera, que notemos que se empieza a congelar pero no llega a solidificarse del todo. Una vez pasado ese tiempo cortamos con un cuchillo afilado lonchas muy finas, lo más finas que podamos.\n
2. Ponemos un chorrito de aceite de oliva en un plato y ponemos sal y pimienta. Cubrimos bien con las lonchas de carpaccio, aderezamos con sal, pimienta, unas alcaparras, la mostaza en grano y el queso Parmesano. Todo al gusto y en la cantidad que queramos. Servimos frío.
</string>

    <string name="titulo_gnocci">Gnocci</string>
    <string name="gnocci_ingredientes">1 Kg. de patatas medianas (os recomiendo patata gallega, son especiales para cocer) (aprox. 7 patatas).\n
200 g. de harina de trigo de fuerza (opcional, también se puede hacer con harina de todo uso, unos 180 g van a la masa y los 20 restantes van para espolvorear la mesa de trabajo y las manos).\n
2 yemas de huevo.\n
Sal y nuez moscada rallada o en polvo (al gusto).
</string>
    <string name="gnocci_procedimiento">Cuando vayamos a comprar las patatas es preferible que las escojamos de un tamaño similar, porque así luego se cocinarán de igual manera, estando todas en el mismo punto.\n
Ya en casa el primer paso será lavar bien las patatas, para quitarle la tierra o suciedad que puedan traer.\n
Las cocemos sin pelar en abundante agua hirviendo, durante 20-25 minutos, dependiendo de la dureza de las patatas y su tamaño. Se cocinan con su piel para evitar que absorban agua durante la cocción.\n
Pasado el tiempo, pinchamos las patatas con un tenedor o similar para comprobar si están ya hechas. Lo sabremos cuando al pincharlas, entra y sale el utensilio con facilidad (lo mismo que hacemos cuando horneamos un bizcocho).\n
Retiramos de la cazuela y las dejamos reposar 10-15 minutos, para poder manipular las patatas sin riesgo a quemarnos. En cuanto podemos echarles la mano, las pelamos y volvemos a ponerlas a enfriar otros 10 minutos más. Es importante que la carne de la patata esté templada, lo que nos facilitará manejar la masa con facilidad.
</string>

    <string name="titulo_la_polenta">La Polenta</string>
    <string name="la_polenta_ingredientes">4 tazas de agua\n
Sal, al gusto\n
1 taza de harina de maíz o polenta instantánea\n
1 cucharada de aceite de oliva o mantequilla (opcional)\n
Queso parmesano rallado (opcional).
</string>
    <string name="la_polenta_procedimiento">En una olla grande, lleve el agua y sal a hervir. Gradualmente añada la harina, removiendo constantemente. Baje la temperatura a baja y continúe removiendo por alrededor de 30 minutos para harina de maíz o 15 minutos para polenta instantánea.\n
Para una polenta firme, vierta un poco en una bandeja para hornear y déjela enfriar, luego mantenga en el refrigerador antes de rebanar. Si usted sirve polenta suave, mezcle el aceite de oliva o mantequilla y parmesano, si lo usa y sirva dentro de 20 minutos.
</string>

    <string name="titulo_lasana">Lasaña</string>
    <string name="lasana_ingredientes">3 cucharadas de aceite de oliva.\n
1 taza de cebolla, picada finamente.\n
2 cucharadas de ajo, picado finamente.\n
1 taza de apio, picado finamente.\n
1 taza de zanahoria, picada en cubos chicos.\n
1 taza de jitomate, picado en cubos chicos.\n
500 gramos de carne de res molida.\n
al gusto de sal.\n
al gusto de pimienta.\n
1/2 tazas de puré de tomate.\n
1/2 tazas de vino tinto.\n
1 cucharadita de tomillo.\n
1 cucharadita de orégano.\n
1 hoja de laurel.\n
2 cucharadas de mantequilla.\n
3 cucharadas de harina.\n
1 1/2 tazas de leche.\n
1/2 cucharaditas de pimienta blanca.\n
1/4 cucharaditas de nuez moscada.\n
al gusto de sal.\n
suficiente de pasta para lasaña.\n
suficiente de agua.\n
al gusto de sal.\n
suficiente de queso manchego, en láminas..
</string>
    <string name="lasana_procedimiento">Para la carne, calienta aceite de oliva en una sartén a temperatura media y añade la cebolla, el ajo, el apio, la zanahoria, el jitomate y la carne de res; agrega el vino tinto, el puré de tomate, el tomillo, el orégano, el laurel y sazona con sal y pimienta; deja cocinar por 20 minutos hasta que se evapore el líquido. Reserva..\n
Para la bechamel, en una olla a temperatura media, derrite la mantequilla y agrega la harina, dora por unos minutos y agrega la leche; sazona con pimienta blanca, sal y nuez moscada. Cocina por 5 minutos hasta que espese y reserva..\n
Para la pasta, calienta el agua en una olla hasta que hierva, agrega suficiente sal y cocina las láminas de pasta por 5 minutos. Retira y reserva..\n
Para armar la lasaña, coloca una capa de pasta, una de salsa bechamel, una de carne y una de queso, repite los pasos hasta llenar el molde, termina con una capa de queso y hornea por 20 minutos. Corta y sirve.
</string>

    <string name="titulo_minestrone">Minestrone</string>
    <string name="minestrone_ingredientes">Alubias blancas 100 g.\n
Judías verdes redondas bobby 100 g.\n
Zanahoria 2.\n
Patata 2.\n
Calabacín 1.\n
Apio 1.\n
Tomate 2.\n
Diente de ajo 2.\n
Cebolla 2.\n
Pasta corta seca 120 g.\n
Queso Parmesano 80 g.\n
Albahaca 6.\n
Aceite de oliva virgen extra , 3 cucharadas soperas.\n
Caldo de pollo concentrado 1.\n
Sal y pimienta al gusto.
</string>
    <string name="minestrone_procedimiento">Comenzaremos poniendo durante ocho horas las alubias blancas en remojo. Pasado este tiempo las cubrimos en una cazuela con agua fría y las dejamos cocer durante una hora. Esto también se podía hacer en la olla exprés y así se reduce mucho el tiempo de preparación.\n
Cortamos el resto de las hortalizas en pequeños dados. Cuando las alubias blancas están cocidas las escurrimos reservando el líquido. En la cazuela ponemos a calentar el aceite de oliva y salteamos la cebolla picada durante unos tres minutos. Añadimos las patatas, las zanahorias, el calabacín y el apio. Removemos y cocemos durante otros tres minutos más.\n
Añadimos el ajo, la pastilla de caldo, las alubias blancas, las judías verdes, el tomate y el agua reservada de cocer las habas. Cocemos una hora a fuego medio.\n
Una vez pasado el tiempo añadimos la pasta, dejamos otros diez minutos a fuego medio. Salpimentamos. En el momento de servir añadir las hojas de albahaca y el queso parmesano rallado.
</string>

    <string name="titulo_ossobuco">Ossobuco</string>
    <string name="ossobuco_ingredientes">4 trozos de osobuco de ternera.\n
2 cebolla.\n
1 zanahoria.\n
1 puerro.\n
2 ajos.\n
2 tomates maduros.\n
1 vaso de vino tinto.\n
Caldo de verduras o de carne (No pongo medida porque iremos poniendole en función de lo que vaya necesitando).\n
10 granos de pimienta.\n
5 clavos de olor.\n
2 hoja de laurel.\n
Sal.\n
Harina.\n
Aceite de oliva
</string>
    <string name="ossobuco_procedimiento">1.- Comenzamos dando unos cortes con el cuchillo en los bordes de la carne. Esto se hace para que al cocerlo no se deforme la pieza y quede plana.\n
2.- Continuamos rebozando en un poco de harina los trozos de carne de ternera. Lo haremos para sellar la carne en la cacerola.\n
3.- Sellamos las rodajas de osobuco, es decir, las doramos a fuego fuerte. Una vez doradas por ambos lados retiramos y reservamos.\n
4.- En una cacerola grande pochamos la cebolla, el ajo, el puerro y la zanahoria.\n
5.- Una vez pochados agregamos los tomates pelados y sin pepitas. Rehogamos durante unos 5 minutos más.\n
6.- Incorporamos a la cacerola la carne sellada, un vaso de vino tinto, las pimientas, las hojas de laurel y los clavos de olor. Dejamos que se evapore el alcohol, como unos 3 minutos cociendo a fuego fuerte.\n
7.- Una vez evaporado el alcohol, cubrimos con el caldo de carne o verduras y dejamos cocer a fuego medio durante 2 horas. Yo prefiero poco a poco antes que hacerlo 30 minutos en una olla express. Si se va quedando sin caldo, le volvéis a poner un poco más. Yo a la hora de cocción le vuelvo a agregar un poco más de caldo o agua, lo que queráis.
</string>

    <string name="titulo_pasta">Pasta</string>
    <string name="pasta_ingredientes">350 gr Tallarines.\n
3 jitomates.\n
1 diente Ajo.\n
1/4 Cebollas.\n
3 cdas Aceite de Oliva.\n
200 gr Tocino sin grasa, en rebanadas.\n
2 dientes Ajos finamente picados.\n
Queso Parmesano rallado. \n
Pimienta Negra.
</string>
    <string name="pasta_procedimiento">Cuece las pasta en agua con sal hasta que quede al dente. Escurre y reserva. Licúa los jitomates, el ajo y 1/4 de cebolla para hacer la salsa. Reserva. Parte las cebollas restantes por la mitad y córtalas en tiras. Calienta en un sartén el aceite, fríe el tocino y añade la cebolla y el ajo; sofríe todo hasta que se dore. Incorpora la salsa y deja cocer a fuego lento por 10 minutos. Agrega los tallarines. Mezcla todo y sirve espolvoreando parmesano y pimienta.
    </string>

    <string name="titulo_pizza">Pizza</string>
    <string name="pizza_ingredientes">Para la masa de cuatro pizzas individuales:\n
Harina 00, 500 g (*)\n
Levadura fresca prensada de panadería, 2 g\n
Agua a temperatura ambiente, 350 ml\n
Aceite de oliva virgen extra, 20 g\n
Miel, una cucharadita\n
Sal, 10 g\n
Para la cobertura\n
Passata de tomate, 300 g (**)\n
Aceite de oliva virgen extra, 2 cucharadas\n
Sal, al gusto\n
Orégano seco, 1 cucharadita\n
Mozzarella fresca, 250 g (2 bolas)\n
Albahaca fresca, un ramillete.
</string>
    <string name="pizza_procedimiento">En un bol, ponemos la mitad de agua y disolvemos la levadura prensada de panadería.\n
En el bol de una amasadora tipo Kitchen Aid, ponemos la harina, la miel y el agua con la levadura que hemos disuelto. Ponemos a funcionar la máquina a velocidad media y, sin dejar de amasar, vamos añadiendo el resto del agua y la sal.\n
Finalmente, añadimos el aceite poco a poco, dejándolo caer en forma de hilo mientras la máquina sigue amasando.\n
Enharinamos ligeramente la mesa de trabajo, volcamos la masa, la tapamos y la dejamos reposar media hora.\n
Pasado ese tiempo trabajamos la masa con las manos, plegándola una y otra vez sobre sí misma hasta formar una bola de masa lisa.\n
Ponemos nuestra bola de masa en un bol limpio ligeramente engrasado y enharinado, lo tapamos con papel film y dejamos reposar durante unas ocho horas.\n

02: Formar las pizzas\n
Dividimos la masa - que habrá aumentado mucho de tamaño -y formamos 4 bolas de idéntico tamaño que estiraremos sobre la mesa enharinada con ayuda de las manos.\n
Pasamos las bases de nuestras pizzas a una bandeja forrada con papel de horno, las tapamos con un paño limpio y la dejamos reposar una hora.\n
Mientras reposa la masa encendemos el horno a 250-300ºC -al máximo que alcance nuestro horno de casa- para que vaya precalentándose. Si tenemos una piedra para hornear pizzas, la ponemos desde ese momento en la parte inferior del horno.\n
También aprovechamos para sacar la mozzarella de la nevera. La apretamos bien y la dejamos sobre un colador para que suelte el máximo líquido posible.\n

03: Colocar los ingredientes y hornear la pizza\n
Sazonamos el tomate mezclándolo con el aceite de oliva virgen extra, el orégano y sal al gusto. Lo extendemos sobre las bases de pizza e introducimos estas en la parte inferior del horno precalentado a la máxima temperatura.\n
Dejamos hornear durante unos 10 minutos, las sacamos del horno y repartimos sobre ellas la mozzarella cortada en rodajas. Introducimos de nuevo el horno durante unos siete u ocho minutos hasta que el queso esté completamente fundido.\n
Sacamos del horno y repartimos por encima las hojas de albahaca.
</string>

    <string name="titulo_ravioles">Ravioles</string>
    <string name="ravioles_ingredientes">250 g de harina\n
1 pizca de sal\n
1 cucharadita de aceite de oliva\n
3 huevos\n
1 taza de agua\n
225 g de queso ricotta\n
100 g de queso crema\n
50 g de queso mozzarella\n
50 g de queso provolone\n
1/4 manojo de perejil\n
3 tazas de salsa para pasta.
</string>
    <string name="ravioles_procedimiento">En una superficie enharinada, haz una montaña de harina con la sal. En un tazón bate 2 huevos, aceite de oliva y 2 cucharadas de agua.\n
Vierte la mezcla en la harina y amasa hasta que tengas un bollo que no se pegue. Déjala reposar envuelta en plástico adherente por 1 hora.\n
Mientras tanto En un tazón, mezcla los quesos mozzarella, ricotta, provolone, queso crema, perejil picado y 1 huevo. Reserva. En una cacerola, calienta la salsa de tomates con ajo finamente picado y aceite de oliva.\n
Estirar la masa y aplica el resto del huevo batido. Coloca relleno dejando un espacio de 2cm entre una y otra. Cubre formando cada ravioli y sella los bordes de cada raviol.\n
En una olla con agua y sal incorpora los ravioles y cocina hasta que suban a la superficie, unos 4 u 8 minutos. Retira y ponlos a hornear en una charola por 5 minutos a 190°\n
Sirve acompañando de la salsa de tomate.
</string>

    <string name="titulo_risotto">Risotto</string>
    <string name="risotto_ingredientes">1 cucharada de aceite de oliva o mantequilla\n
1 cebolla mediana finamente cortada en cubitos\n
1 ½ taza de arroz Arborio\n
4 tazas de caldo pollo o verduras\n
1 cucharada de mantequilla dulce (opcional)\n
3 cucharadas de queso parmesano recién rallado + extra para servir
</string>
    <string name="risotto_procedimiento">Coloque el caldo a ebullición sobre una llama alta. Gire la llama hacia abajo y deje a un lado en la parte posterior de la estufa.\n
En un wok o horno holandés, calentar el aceite de oliva a fuego medio-alto. Añadir las cebollas y saltear hasta que sean suaves y transparentes, pero sin color unos 5 minutos. Agregue el arroz y cocine hasta que los granos se vuelvan transparentes en los bordes, aproximadamente 1 minuto.\n
Añada un cucharón de caldo al arroz y cocine agitando hasta que haya sido absorbido. Continúe agregando el caldo, 1 cucharón a la vez, revolviendo todo el tiempo hasta que el arroz esté al dente y cremoso, alrededor de 15 a 20 minutos. Reserve la última cucharada. Agregue las verduras crudas, por ejemplo, espárragos, cuando el caldo esté casi evaporado o con el segundo al último cucharón si está cocido o congelado.\n
Torne el calor abajo a medio-bajo y arroje en el queso de parmesano, la mantequilla (si la esta usando) y el último cucharón de caldo. Retire del fuego, cubra y deje reposar durante 3-5 minutos. Sirva cubierto con queso parmesano extra rayado.
</string>

    <string name="titulo_spagetti">Spagetti</string>
    <string name="spagetti_ingredientes">1 paquete de espagueti\n
1/4 de crema agria\n
1 taza de puré de jitomate\n
1/4 de mantequilla\n
1 cubo de sazonador de pollo\n
Queso parmesano\n
Sal y pimienta al gusto
</string>
    <string name="spagetti_procedimiento">Hierve 2 litros de agua y, cuando esté en su punto, agrega 2 cucharadas de sal. Posteriormente, cuece la pasta hasta que esté blanda.\n
Retira del fuego, cuela la pasta y desecha el agua.\n
Hierve el puré de jitomate a fuego lento y añade la crema, la mantequilla y el cubo sazonador.\n
Vierte el espagueti en la salsa y mezcla.\n
Sirve. Espolvorea con el queso parmesano al gusto.
</string>

    COMIDA CHINA

    <string name="titulo_abalon_en_lecho">Abalon En Lecho De Lechuga</string>
    <string name="abalon_en_lecho_ingredientes">1 lata de abalones (aquí no encontraremos fresco).\n
50 gr. de champiñones.\n
1 cogollo de lechuga.\n
2 cucharadas de aceite vegetal.\n
6 cebolletas pequeñas.\n
6 discos finos de jengibre.\n
Para la salsa:.\n
6 cucharadas de caldo de pescado.\n
1 cucharada de salsa de ostras.\n
1 cucharada de salsa de soya.\n
1 cucharadita de maicena.\n
1 cucharita de azúcar.\n
1 cucharadita de aceite de sésamo</string>
    <string name="abalon_en_lecho_procedimiento">Cortaremos los champiñones por la mitad.\n
Blanquearemos la lechuga, escaldándola en agua hirviendo, durante 1 minuto, sacarla y escurrirla bien, poniéndola en el fondo de una fuente.
En un wok, calentaremos las 2 cucharadas de aceite, una vez caliente saltearemos las cebolletas, cortadas bastamente, usando también parte de los tallos verdes, y el jengibre cortado en tiritas.
Una vez salteada la verdura, añadiremos los abalones, cortados en discos finos, salteándolos un poco.\n
Añadiremos todos los ingredientes de la salsa.\n
Cuando la salsa engorde un poco, verteremos todo sobre el lecho de lechuga.\n
Podemos emplear otras verduras de hojas verdes.\n
En lugar de abalones, también podemos elaborar este plato, con el músculo blanco de las vieiras, al ser este músculo más tierno que el de los abalones, podemos ponerlo entero o cortado por la mitad.
</string>

    <string name="titulo_arroz_congee">Arroz Congee</string>
    <string name="arroz_congee_ingredientes">180 g arroz basmati.\n
2.25 l caldo de verduras.\n
Salsa de soja.\n
Aceite de sésamo
</string>
    <string name="arroz_congee_procedimiento">En una olla grande, agregue el caldo (o agua) y el arroz.\n
Cúbralo y cocínelo durante aproximadamente 1½ - 2 horas a fuego lento, hasta que el arroz y el agua hayan formado unas gachas.\n
Las gachas se pueden consumir de forma líquida o más compacta, en cuyo caso, será necesario extender la cocción. Después de 2 horas, todavía queda algo de líquido, y las gachas siguen siendo bastante líquidas.\n
Vierta las gachas en tazones.\n
Sazone con salsa de soja y aceite de sésamo, si lo desea.</string>

    <string name="titulo_chopsuey">Chop Suey</string>
    <string name="chopsuey_ingredientes">2 pechugas de pollo.\n
½ pimiento rojo.\n
1 calabacín pequeño.\n
1 cebolla.\n
1 zanahoria grande.\n
180 g. brotes de soja (mejor frescos).\n
1 cucharadita de jengibre fresco picadito.\n
1 diente de ajo.\n
150 ml. salsa de soja.\n
1 cucharadita de aceite de sésamo.\n
Aceite de girasol para freír.</string>
    <string name="chopsuey_procedimiento">Metodo de preparación:
Preparación de la base del chop suey:\n
Pelamos la cebolla y la cortamos en juliana gruesa. Lavamos y cortamos en bastoncitos el resto de verduras, el pimiento, la zanahoria y el calabacín. En un cuenco mezclamos la salsa de soja, con el jengibre y el ajo cortados menuditos. Reservamos.
En un wok ponemos 4-5 cucharadas de aceite de girasol. Cuando el aceite esté bien caliente incorporamos las verduras y las cocinamos a fuego fuerte, removiendo casi constantemente para evitar que se quemen. Si utilizamos brotes de soja frescos los incorporamos con el resto de verduras. Si los utilizamos de bote los reservamos para el final. La textura final tiene que ser más bien durita, al dente.
Si cocinamos las verduritas todas juntas necesitaremos 10 minutos. Si lo hacemos por tandas con 4 minutos cada una será suficiente.\n
Preparación del chop suey de pollo:\n
Incorporamos al wok el pollo troceado y cocinamos a fuego fuerte 5 minutos. Seguimos con la incorporación del aceite de sésamo y de la salsa de soja con ajo y jengibre que tenemos reservada.\n
Le damos caña al fuego, debe estar alto para que evapore rápido y quede una salsa densa. Cocinamos unos 10 minutos aproximadamente, depende mucho del menaje que emplees.\n
Si os gustan los brotes de soja (opcionales) los incorporamos con la salsa cuando la añadimos al pollo. Servimos bien caliente en un cuenco acompañado con un buen tazón de arroz blanco.</string>

    <string name="titulo_chow_mein">Chow mein</string>
    <string name="chow_mein_ingredientes">
1 zucchini\n
1 cebolla\n
1/2 morrón rojo\n
1/2 morrón verde\n
2 dientes de ajo\n
1 cucharada de miel\n
3/4 taza de salsa de soja\n
1 paquete de fideos de arroz\n
Sal y pimienta, a gusto\n
Jengibre rallado, a gusto</string>
    <string name="chow_mein_procedimiento">Hidratar o cocinar los fideos de arroz según indicaciones del paquete.\n

Cortar los vegetales del tamaño deseado: cebollas en trozos, morrones en tiras, zucchinis irregulares. Saltear en un wok aceitado las verduras. Deben quedar crocantes.\n

Sumar el jengibre rallado, la miel y la salsa de soja. Revolver y dejar reducir unos minutos.\n

Sumar los fideos, revolver y servir.</string>

    <string name="titulo_dim_sum">dim sum</string>
    <string name="dim_sum_ingredientes">20 unidades de pasta wonton\n
200 g. de cerdo picado\n
200 g. de langostinos picados\n
2 setas shitake seso y hidratadas\n
5 g. de cebolletas (la parte verde)\n
1 cucharadita de jengibre rallado\n
un poco de zanahoria para decorar\n
1/2 cucharada de maizena\n
1 cucharada de salsa de ostras\n
1/2 cucharada de salsa de soja ligera\n
1 pizca de pimienta blanca\n
1/2 cucharadita de aceite de sésamo\n
1/2 cucharadita de sal
</string>
    <string name="dim_sum_procedimiento">En un bol ponemos los langostinos, la mitad de la maizena y la sal. Removemos en la misma dirección hasta conseguir una pasta pegajosa, lo tapamos y reservamos.\n
En otro bol más grande, ponemos el cerdo, el resto de la maizena y la sal y lo removemos.\n
Incorporamos la salsa de soja ligera, la salsa de ostras, el azúcar, la pimienta blanca y removemos unos 5 minutos.\n
Le añadimos los langostinos, las setas shitake, la cebolleta, el jengibre y el aceite de sésamo. Removemos otros 10 minutos hasta conseguir una masa pegajosa, lo tapamos y dejamos en la nevera durante 1 hora.\n
Cortamos la pasta wonton en círculos o simplemente las 4 esquinas para no perder tanta pasta.\n
Con la ayuda de un cuchillo, ponemos unos 25 g. de nuestro relleno en el centro de la pasta wonton y vamos cerrando la mano formando un saquito abierto, decoramos con la zanahoria y repetimos el proceso hasta terminar todas las piezas.\n
En un cestillo de bambú o en cualquier recipiente para cocina al vapor, ponemos papel de horno perforado en la base y nuestras piezas encima.\n
Las cocinamos al vapor de 8 a 10 minutos a fuego medio y listo.
</string>

    <string name="titulo_mapotofu">Ma po tofu</string>
    <string name="mapotofu_ingredientes">250 g de carne mixta picada\n
2 dientes de ajo\n
3 cucharaditas de fécula de patata\n
1 cucharada de salsa de ostras\n
1 cucharadita de aceite de sésamo\n
1 cucharada de salsa de soja\n
Aceite de oliva\n
3 cucharaditas de pasta de guindilla picante\n
750 g de tofu firme\n
2 Cebolletas frescas\n
50 ml de caldo de pollo\n
1 cucharadita de cebollino picado\n
1 cucharada de ketchup\n
Sal\n
Ajinomoto\n
Azúcar
</string>
    <string name="mapotofu_procedimiento">
En primer lugar, en un bol no metálico, ponemos la carne picada, y añadimos la salsa de ostras, la salsa de soja, una pizca de sal, azúcar, ajinomoto y el aceite de sésamo. Mezclamos con las manos y dejamos adobar 15 minutos en la nevera tapada con papel film.
Mientras, troceamos el tofu en láminas de 1 dedo de grosor. Las cortamos en cuadrados de 1 dedo.
Picamos el ajo y la cebolleta en brunoise. Reservamos.\n
En un vaso disolvemos la fécula de patata en un poco de agua fría. Reservamos.\n
En una sartén tipo wok ponemos un poco de aceite de oliva, y salteamos el ajo y la cebolleta hasta que estén dorados. Añadimos la carne adobada y la cocinamos.
Incorporamos el caldo, la pasta de guindilla y la cucharada de ketchup, dejamos cocer un minuto y añadimos la fécula mezclada con agua para que espese la salsa.
Incorporamos el tofu cortado en dados y cocemos durante 3 minutos más.</string>

    <string name="titulo_patolaqueado_ala_pekinesa">Pato laqueado a la pekinesa</string>
    <string name="patolaqueado_ala_pekinesa_ingredientes">1 pato pequeño\n
2 anís estrellado\n
1 trocito de canela china\n
½ diente de ajo\n
1 pizca de semillas de hinojo\n
4 granos de pimienta de sichuán\n
100 ml vino de jeréz\n
1 pizca de chile rojo\n
1 trozo de jengibre fresco\n
Sal\n
2 cda salsa de soja\n
3 cda de miel\n
½ pepino\n
½ cebolleta\n
Crepes chinas</string>
    <string name="patolaqueado_ala_pekinesa_procedimiento">En una olla grande pones suficiente agua a hervir, escaldas el pato durante 1 min. Sacas el pato del agua y dejas enfriar.\n
Despegas la piel del pato ayudándote con una pajita soplando entre la piel y la carne del ave. La piel debe quedar completamente despegada, sin perder su forma.\n
Atraviesas el extremo del cuello del pato con un gancho de metal, para poder colgarlo. Pones debajo del pato una cacerola.\n
Pelas y picas el jengibre tan pequeño como puedas, puedes rallarlo.\n
En una olla viertes el agua e incorporas la miel, el jengibre picado, la salsa de soja, el anís estrellado, la canela china, las semillas de hinojo, el chile en polvo y el vino. Pones sobre el fuego y cuando empiece a hervir apagas el fuego.
Cuando el líquido esté todavía muy caliente, lo viertes sobre el pato colgado y te aseguras que el pato quede bien bañado.\n
Una vez que la piel esté bien empapada de la salsa,  el pato tendrá un color marrón chocolate.\n
Cuelgas el pato laqueado de Pekín en un lugar seco y fresco y lo dejas durante 5 horas.\n
Pasadas estas horas de reposo, la piel del pato deberá apreciarse seca y firme al tacto.\n
Colocas el pato sobre una rejilla, por debajo pones una fuente para horno con 2 vasos de agua.\n
Horneas a 240°C durante 20 min. Pasado este tiempo, bajas la temperatura  a 180 °C durante 1 hora.\n
Una vez que haya pasado este tiempo, ya puedes sacar tu pato laqueado de Pekín del horno.\n
Cortas en bastones finitos la cebolleta y los colocas en un bol con agua durante 10 min. Después los pones sobre un papel absorbente de cocina. Igualmente cortas el pepino.</string>


    COMIDA COLOMBIANA

    <string name="titulo_ajiaco">Ajiaco</string>
    <string name="ajiaco_ingredientes">8 tazas de agua.\n
4 pechugas medianas de pollo, sin piel y sin hueso.\n
1 taza de guascas secas (Colombian plant).\n
2 lbs de papa criolla (yukon gold).\n
2 lbs de papa sabanera (white potatoes).\n
1 cebolla mediana picada.\n
2 dientes de ajo picados.\n
4 mazorcas grandes de maíz.\n
1 cubo de caldo de gallina (pollo).\n
1/2 taza de arvejas o chícharos verdes (peas).\n
Sal al gusto</string>
    <string name="ajiaco_procedimiento">En una olla grande agrega el agua, el pollo y la mitad de las guascas.\n
Déjalo cocinar por aproximadamente 40 minutos. Cuando ya el pollo este cocido lo sacas de la olla y lo colocas en un plato aparte; córtalo en trocitos y cúbrelo con papel aluminio para mantenerlo tibio.\n
No tires el agua. Luego en la misma agua en que cocinaste el pollo debes agregar las dos clases de papa, la cebolla y el ajo. Deja cocinar por aproximadamente 2 horas para que la papa criolla se disuelva completamente.\n
Agrega el pollo cortado en trocitos, las mazorcas, el caldo de gallina, las arvejas verdes (chícharos) y la sal a tu gusto. Mezcla con cuidado todos los ingredientes y déjalos cocinar por una hora más a fuego medio bajo.\n
Agrega la mitad restante de las guascas y cocina por 5 minutos más.</string>

    <string name="titulo_arepas">Arepas</string>
    <string name="arepas_ingredientes">
175 gr de harina de maíz precocida blanca (marca PAN).\n
270 ml de agua.\n
1/2 cucharada sopera de sal.
</string>
    <string name="arepas_procedimiento">En un bol añade el agua y diluye la sal.\n
Echa la harina de maíz precocida y mezcla muy bien hasta que se integren todos los ingredientes.\n
Amasa durante unos minutos hasta obtener una mezcla compacta.\n
Toma porciones de masa de unos 100 gr y haz primero una bola y luego aplástala ligeramente para que quede un panecillo de 1,5 cm de grosor, aproximadamente.\n
Pon a calentar una sartén donde quepan bien las arepas o una plancha y engrásala con un poquito de aceite de oliva o de girasol.\n
Cuando la sartén esté caliente, coloca las arepas y cocínalas, aproximadamente, durante 5 minutos por cada lado a fuego medio – alto.\n
Deben dorarse por fuera y cocinarse por dentro, puedes comprobar cómo está abriéndola por la mitad para cerciorarte que la arepa está bien cocida.\n
Y ya tienes unas deliciosas arepas caseras listas para rellenar con tus ingredientes favoritos.</string>

    <string name="titulo_arroz_con_coco">Arroz Con Coco</string>
    <string name="arroz_con_coco_ingredientes">1 lata de agua de coco.\n
1/2 cucharadita de sal.\n
1 taza de arroz de grano mediano.\n
2/3 taza de leche evaporada.\n
Ralladura de limón verde</string>
    <string name="arroz_con_coco_procedimeinto">Haz hervir el agua de coco en una cacerola mediana a fuego medio.\n
Agrega la sal y el arroz. Reduce el fuego a medio-bajo; pon la tapa.\n
Cocina esto, revolviéndolo de vez en cuando, de 12 a 15 minutos hasta que el agua esté a punto de ser absorbida por completo.\n
Agrega la leche evaporada. Pon la tapa y cocina el conjunto, revolviéndolo de vez en cuando, de 10 a 15 minutos más o hasta que el arroz esté tierno.\n
Puedes agregar más agua en caso de que sea necesaria para conseguir que el arroz tenga la textura necesaria. Retira la cacerola del fuego.\n
Incorpora, al gusto, la ralladura de limón verde, de así desearlo.</string>

    <string name="titulo_bollolimpio">Bollolimpio</string>
    <string name="bollolimpio_ingredientes">1 ½ kg de maíz pilado.\n
Sal.\n
Hojas de mazorca grandes.\n
Cabuya
    </string>
    <string name="bollolimpio_procedimiento">Poner a remojar el maíz desde víspera y limpiarlo de impurezas.\n
Botar el agua y cocinar el maíz en agua fresca durante 30 minutos, dejar enfriar.\n
Escurrir el agua, moler el maíz y amasarlo con un poco de sal hasta obtener una pasta suave.\n
Lavar las hojas de mazorca y poner 3 cucharadas de masa en cada una, cubrirla con otra hoja y envolver bien, doblar los extremos y amarrar.\n
Cocinar en agua hirviendo con un poquito de sal durante 30 minutos.</string>

    <string name="titulo_carimanola">Carimañola</string>
    <string name="carimanola_ingredientes">1 kilo yuca.\n
al gusto sal.\n
500 gr carne molida.\n
2 cebollas grandes picada.\n
1 zanahoria rallada.\n
4 dientes ajo.\n
orégano seco.\n
pimienta picante molida de la negra.\n
2 cdas vinagre.\n
4 cdas salsa soya.\n
1 cubo caldo de res</string>
    <string name="carimanola_procedimiento">Poner a sancochar la yuca en abunda te agua con bastante sal, esperar hasta que esté semi blanda.\n
sacar y dejar enfriar. Luego pasarla por un molino y amasarla.\n
Para la carne sofreír la cebolla picada con la zanahoria rallada el ajo y el orégano.\n
Luego agregar la carne molida, el vinagre, la salsa soya, el cubo de caldo de res la pimienta, la sal y tapar, dejar cocinar a fuego lento.\n
Destapar revisar la sazón y esperar a a que seque con esto rellenaremos las empanadas de yuca.\n
Armar las empanadas. Sofreír en abundante aceite. Y listo.</string>

    <string name="titulo_changua">Changua</string>
    <string name="changua_ingredientes">1 kilo yuca.\n
al gusto sal.\n
500 gr carne molida.\n
2 cebollas grandes picada.\n
1 zanahoria rallada.\n
4 dientes ajo.\n
orégano seco.\n
pimienta picante molida de la negra.\n
2 cdas vinagre.\n
4 cdas salsa soya.\n
1 cubo caldo de res</string>
    <string name="changua_procedimiento">Pon a calentar el agua en una olla o cazuela de barro a fuego medio.
Agrégale la cebolla verde y déjala cocinar durante 2 minutos.
Agrega la leche y la sal. Reduce la temperatura y agrega los huevos.
Cocina por 2 minutos o hasta que los huevos estén cocinados.
Agrega los trozos de pan sobre la changua y decora con el cilantro picado.</string>

    <string name="titulo_cuchuco">Cuchuco</string>
    <string name="cuchuco_ingredientes">5 vainas medianas de ají colorado o 3 cucharas de ají colorado molido.\n
2 cucharillas de pimienta entera.\n
2 cucharillas de comino entero.\n
4 dientes de ajo.\n
3 Kg. carne de cerdo (preferentemente pierna).\n
8 papas blancas peladas.\n
1½ Lb pataska cocida.\n
1 Lb maíz pelado no cocido.\n
sal.\n
aceite.</string>
    <string name="cuchuco_procedimiento">Una noche antes remojar el maíz PELADO seco en bastante agua, al día siguiente darle una lavada y ponerle a cocer con sal muy poco  hasta que el maíz se revienten.\n
En un batán de piedra moler la pimienta, el comino y los ajos y separarlo. para darle un poco de sabor K’aspalo los AJIS,  pasando por el fuego de la cocina y también mole bien fino.\n
Cortar el cerdo (chancho) en trozos pequeños y lávalos, y  hacerles cocer por lo menos unas 2 horas con bastante agua y sal a gusto y agrégalo los condimentos que moliste en el batan y sal a gusto.\n
Saca el cerdo y en un sartén con aceite, freír de ambos lados todos los pedazos.\n
Mientra tanto en otra olla  con 3 cucharadas de aceite,  hacer cocer el ají colorado durante diez minutos removiendo constantemente para que no se pegue, en unos 10 minutos ya cocerá el ají y  hecha  un cucharón de caldo del chancho.\n
A esta preparación de la nueva olla añadir los trozos de cerdo y dejar cocer a fuego lento durante 30 minutos, para que el sabor del aji entre a la carne.\n
No dejes que se seque, sigue echando el caldo con los ingredientes.\n
Servir en un plato el mote  y luego colocar pedazos de cerdo  y rociarlo con el ají colorado, acompañan</string>


    COMIDA ESPAÑOLA

    <string name="titulo_bacalao_a_la_vizcaina">Bacalao A La Vizcaina</string>
    <string name="bacalao_a_la_vizcaina_ingredientes"> 1 kg Bacalao.\n
 2 lt Agua tibia.\n
 1/2 Cebolla, finamente picada.\n
 6 Dientes de ajo, finamente picados.\n
 6 jitomates, sin semillas y en cubos chicos.\n
 2 tazas Puré de tomate.\n
 3/4 taza Aceite de Oliva.\n
 3 tazas Papas, en cubos y cocidas.\n
 150 g Almendra, peladas y picadas.\n
 200 g Aceitunas verdes, sin hueso y picadas.\n
 1/2 taza Perejil picado.\n
 1 taza Chile güero en lata.\n
 Sal y pimienta al gusto
</string>
    <string name="bacalao_a_la_vizcaina_procedimiento">Coloca el bacalao en un refractario y cubre con agua tibia. Deja reposar por 2 noches antes de la preparación. Cambia el agua cada 6 horas.\n
Escurre y desmenuza, retira las espinas.\n
Calienta el aceite y acitrona la cebolla y el ajo.\n
Agrega el jitomate y mezcla.\n
Cocina por 10 minutos o hasta que suelte sus jugos.\n
Añade las papas y mezcla.\n
Vierte el puré de tomate y mezcla. Cocina por 10 minutos.\n
Agrega el bacalao, las aceitunas y las almendras. Tapa y cocina por 25 minutos. Mueve ocasionalmente.\n
Agrega el perejil y mezcla.\n
Sazona y mezcla. Cocina por 10 minutos más y sirve. Acompaña con los chiles güeros y pan.</string>

    <string name="titulo_boquerones_fritos">Boquerones Fritos</string>
    <string name="boquerones_fritos_ingredientes">
600 g de boquerones frescos limpios.\n
Harina.\n
Aceite de oliva virgen extra.\n
1 limón.\n
Sal
</string>
    <string name="boquerones_fritos_procedimiento">
Sala los boquerones.\n
Dispón un plato con harina y reboza los boquerones por ambos lados.\n
Pon una sartén al fuego con abundante aceite de oliva para freír los boquerones.\n
Antes de añadirlos a la sartén, sacúdelos un poco para que suelten el exceso de harina y el rebozado quede más fino.\n
Fríe los boquerones en tandas durante 3-4 minutos. Al retirarlos, déjalos sobre papel absorbente para eliminar el exceso de aceite.\n
Sírvelos con unas rodajas de limón para decorar y también para poder añadirles unas gotitas de zumo al degustarlos.\n</string>

    <string name="titulo_chipirones">Chipirones</string>
    <string name="chipirones_ingredientes">1 kg de chipirones (limpios).\n
2 cebollas grandes.\n
2 dientes de ajo.\n
1 vasito de coñac.\n
sal.\n
perejil picado
</string>
    <string name="chipirones_procedimiento">Tiramos de los tentáculos con cuidado, introduciendo un dedo dentro del chipirón, para poder retirar también con un solo movimiento todos los interiores.\n
Abrimos los tentáculos y tiramos de la boca para retirarla.\n
Luego haciendo presión con dos dedos en la zona en donde se unen los interiores a los tentáculos, con la otra mano tiramos de los tentáculos para separarlos.\n
También cortamos las aletas y las picamos.\n
Retiramos la pluma, que es la piel transparente que queda en el interior del chipirón.\n
Damos vuelta el chipirón, como si fuera un calcetín, para limpiarlo por dentro de cualquier resto de arena. Si son pequeños podemos solo meter un dedo dentro para limpiarlos, sin darlos vuelta.\n
Secamos con papel absorbente para eliminar el exceso de agua.</string>

    <string name="titulo_chorizo_a_la_sidra">Chorizo A La Sidra</string>
    <string name="chorizo_a_la_sidra_ingredientes">Chorizo fresco.\n
1 kg.\n
Sidra de manzana natural.\n
250 ml.\n
Patata cocida para acompañar (opcional)</string>
    <string name="chorizo_a_la_sidra_procedimiento">Sacamos la cuerda a los chorizos y los colocamos en una cazuela con fondo.\n
Los pinchamos con la punta de un cuchillo para que no revienten y suelten parte del jugo durante la cocción.\n
Echamos por encima la sidra y ponemos a fuego alto.\n
Cuando empiece a hervir dejamos a fuego vivo durante cinco minutos, lo bajamos y terminamos la cocción.\n
El tiempo dependerá de la frescura, tamaño y calidad del chorizo, pero en unos 15 ó 20 minutos estarán, cuando el alcohol se haya evaporado y reducido el líquido, quedando una salsita en el fondo de la cazuela.\n
Servimos inmediatamente.</string>

    <string name="titulo_cocido_madrileño">Cocido Madrileño</string>
    <string name="cocido_madrileño_ingredientes">Suficiente de agua\n
1 taza de gallina\n
1 taza de tocino\n
1 taza de jamón serrano, en punta\n
2 tazas de tuétano\n
1 1/2 tazas de garbanzo, remojados y limpios\n
2 zanahorias\n
1 nabo\n
4 papas\n
Sal al gusto\n
1/2 tazas de fideo, cabellín\n
1 taza de col\n
1/2 tazas de chorizo\n
1/2 tazas de morcilla de arroz</string>
    <string name="cocido_madrileño_procedimiento">En una olla con agua cocina las carnes, la punta de jamón y los huesos; cuando empiece a hervir agrega los garbanzos; al segundo hervor, agrega la zanahoria, el nabo y cocina por 1 hora.\n
Añade la papa y cocina por aproximadamente 1 horas más o hasta que todos los ingredientes estén suaves. Sazona con sal. Cuela y con el mismo, caldo cocina los fideos. Reserva.\n
En una ollita hierve la col. Escurre y reserva.\n
En una sartén cocina el chorizo y la morcilla.\n
Sirve el caldo con los fideos, los garbanzos, la verdura y las carnes.</string>

    <string name="titulo_croquetas">Croquetas</string>
    <string name="croquetas_ingredientes">4 berenjenas grandes\n
8 pimientos rojos\n
2 dientes de ajo picados\n
1 dl de aceite de oliva\n
Sal.</string>
    <string name="croquetas_procedimiento">Asar las berenjenas y los pimientos a la brasa o al horno. Pelar y quitar la parte del tallo de las berenjenas. \n
Pelar y retirar las semillas a los pimientos. Cortar las verduras en tiras.\n
Espolvorear con ajo picado fino y aderezar con aceite y sal antes de servir.</string>

    <string name="titulo_escalivada">Escalivada</string>
    <string name="escalivada_ingredientes">4 berenjenas grandes\n
8 pimientos rojos\n
2 dientes de ajo picados\n
1 dl de aceite de oliva\n
Sal.</string>
    <string name="escalivada_procedimiento">Asar las berenjenas y los pimientos a la brasa o al horno. Pelar y quitar la parte del tallo de las berenjenas.\n
Pelar y retirar las semillas a los pimientos. Cortar las verduras en tiras.\n
Espolvorear con ajo picado fino y aderezar con aceite y sal antes de servir.</string>

    <string name="titulo_"></string>
    <string name="_ingredientes"></string>
    <string name="_procedimiento"></string>
    <string name="title_activity_mapotofu">Mapotofu</string>
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password</string>
    <string name="action_sign_in">Sign in or register</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="welcome">"Welcome !"</string>
    <string name="invalid_username">Not a valid username</string>
    <string name="invalid_password">Password must be >5 characters</string>
    <string name="login_failed">"Login failed"</string>
    <string name="title_activity_prueba">prueba</string>


</resources>